慷他人之慨系列：【賑災基金撥款近1千萬元 支援中國水災災民】

香港特別行政區政府接納賑災基金諮詢委員會的建議，從賑災基金批出兩項共9956000元的撥款，予兩間機構賑濟安徽省、貴州省、湖南省、江西省及雲南省水災災民。

政府發言人今日（8月11日）表示，中國受水災影響的人數超過3700萬人。兩項撥款分別為5798000元予愛德基金會（香港）及4158000元予香港世界宣明會。撥款會用於提供食米、食油、棉被和家庭用品，約62200名災民受惠。委員會希望撥款能為災民提供適切援助，幫助他們早日回復正常生活。在計及上述及較早前就是次中國水災批出的撥款後，累計的撥款額及受惠人數分別為11056000元及74200。

全文︰

屌你老母世界第二大經濟體

泄露国家機密

中國咁強大都要小小香港市捐贈
真係丟光晒十三億人既面子

屌你老母

鄭月娥真係夠薑，中國都駛妳救？

送到上去得番廿蚊落災民手

愛德基金，宣明會，含能啦